真人真事改編「4459日，我找到妳」

首章。尋尋覓覓

2018年4月的某個夜晚，習慣了做網絡夜貓的我躺在床上看IG，滑下滑下滑出了一列推薦用戶，一個名字吸引了我的眼球聚焦，這個名字是Wai Yee Fong。

我點進了她的個人檔案，很可惜，她設定了不公開用戶，我不能確認她是否我一直尋找的人，但我又看到一行小字：「Chris Chan和其他7人的追蹤對象」，是妳了，12年3個月，我終於找到你了。

我的名字是馬家健（Ma Ka Kin)，24歲，在紀律部隊工作。

可能你已經算出，24-12=12，12歲正正是小學畢業的年紀。沒錯，我要找的人，是一位女小學同學。

可能你會奇怪，為什麼一位小學同學，需要用12年時間去尋找？一直沒有聯繫？沒有再見過面？沒有小學同學聚會嗎？

沒錯，你的猜想全部正確。為什麼？

波衣波羅密！時間已經回到2006年3月........

待續。

留名，有圖有文，多少少代入感

Lm

我都搵左好耐小學女同學，但佢好似無玩社交媒體

章二。回憶下先

「你有無中意嘅人呀？」這個問題的出現，正正是暗示著青春期的來臨。
同時亦想想問問看這編故事的人，你第一次發現自己中意人係幾時？（請表明巴絲打）

六年級下學期－
「我中意馬家健！」一位女同學回應著，旁邊的女孩墟起了一個小哄「Ｗow～～～」
「哇！你好率直呀衛儀！我真係唔敢講比人知」李詠儀驚嘆道
方衛儀以微笑回應

這個答案亦吸引了附近一個男孩的注意，他是陳嘉偉（Chris Chan）。
而我沒有親耳聽到這個答案，因為我在Ｄ班，而他們則在成績比較好的Ａ班。

陳嘉偉是我坐校巴的同學，本來我們互不相識。
有一次他在校巴玩GBA時卡關，我出手相救，才能把魔鬼高達撃退，我們就成了好朋友。

GBA遊戲「機戰R」

值得一提的是，他玩的是實體GBA，我玩的是電腦模擬器，後來他被我同化了，本來去電玩店買遊戲帶的他，變成只會上「平水相逢」下載遊戲。
（現在只會介紹遊戲）

由三年級到五年級，我們的話題只有GBA，一個遊戲我們可以討論幾個月，爆機了，就玩下一款遊戲。但六年級後，我們都要為升中試準備，他在Ａ班每天都是作戰狀態，老師經常突擊測驗；雖然我在Ｄ班，我老娘並沒有放過我，在一份補習申請填上了我的名字。
我和嘉偉愈來愈少共同話題，我亦怕他會分心，所以沒有再提起GBA。

待續..

章三。再回憶下先

某個上午，校巴上，陳嘉偉打破了我們同坐的靜寂。
「健狗，就嚟畢業啦，你第一志願係邊間呀？」
「偉狗，我呢d學生去到 band 2 就算架啦，還屋企人心願啦，夾我去補習都係想我唔再係 band 3 級數，你呢，睇中邊間 band 1 呀」我一副看透人生的嘴臉道著。
「A中學囉，屋企話入唔到就唔買xbox比我喔.....不過講起畢業，我地唔知仲有無機會見到」嘉偉臉上有點惋惜。
「傻嘅！可以約出嚟架嘛，又唔係以後都見唔到，拿！你加我 ICQ，見唔到都可以傾計嘅」我一邊安慰他一邊寫下我的 ICQ 號碼

「係喔，不如你加埋我地班d人呀，有幾個你都識得，方衛儀個d呢，你記唔記得？」嘉偉眼睩睩地問我
「好呀，畢業前識多d人都好」

我隱約記得方衛儀，四﹑五年級在D班跟我同坐的女孩。後來六年級她轉去A班了。

-------------------------------------------------------

回到女孩墟中
「做乜你中意馬家健嘅？」李詠儀開了八掛mode
「佢好得意，之前同佢坐個陣有好多搞笑野。」方衛儀照舊率直地回應
「咁你覺得佢有咩特點？」李詠儀拿起一支筆，模仿記者訪問的手勢
「佢有時好蠢好鈍，但係心地好好，小息都玩到成身臭汗，成個細路咁，勁可愛，仲有佢跑步真係好型。」方衛儀笑咪咪地回答
「嗒糖嗒到你發晒春咁.....」李詠儀打了一個冷顫

-------------------------------------------------------

待續